藍屍谷傳出來的憎情對話

老豆：呀仔，我想問下你對罷課同佔領街道嘅睇法。

仔：梗係支持啦！

老豆：你地點解唔佔維園呀，香港公園呀，海濱長廊呀呢D唔影響民生嘅地方？

仔：因為香港好多人都係針唔拮到肉唔知痛，去乜園物園根本就唔會有人理，我地咁做就係要喚醒呢班唔見棺材唔流眼淚嘅人！

老豆：但係我同你呀媽咁辛苦供你讀大學你就罷課，佔據道路影響市民生活同生計又會唔會過份左呢？

仔：老豆，做人唔可以咁自私，我地做緊嘅嘢係為左全香港嘅人做，我個人嘅成敗得失唔緊要，今年畢唔到業咪讀多一年囉！仲有果D話被影響嘅市民都係香港人，今日犧牲少少都嘈生晒係佢地自私！我地有屋企都唔番要瞓街呀！我地冇犧牲咩！老豆你唔好比人洗腦呀，唔支持我地果D人係收左錢架！

老豆：呀仔，你真係大個喇，本來有D野老豆唔知點開口同你講，但你頭先咁大義凜然，老豆覺得你係明白事理嘅，咁我就直言啦！下其學費你自己搞掂喇，仲有下個月開始你自己搵地方住。

仔：點解呀？就係因為你反對我地爭取民主所以你要經濟封鎖我？

老豆：仔，你誤會喇，我從來都冇反對你地爭取民主，至於你地用嘅方法我就唔評論喇。

仔：咁點解你要經濟封鎖我？

老豆：你聽我講完先啦。因為道路比人佔據左影響生意，我老細要裁員，你老豆我係被裁嘅其中一個。我同你呀媽計過條數，為左留筆錢比你細佬妹讀大學，依家住緊間樓租唔起喇，加上你咁大個，都係時候自力更生喇。

仔：好唔公平喎！細佬妹要讀書我就唔洗呀？細佬妹要住我就唔洗呀？

老豆：我有供你讀大學喎，你又話你個人嘅成敗得失唔緊要？

仔：三個都係你仔女，點解要犧牲我呀？

老豆：𨳒那星呀！你唔問呢句我都冇咁火！你有書唔讀，有屋企唔番，走去霸撚住條路影響左我公司，依家我份工被犧牲左我都未撚出聲，你個仆街仔嘈乜撚野呀？要犧牲又係你話嘅，要你犧牲你又呀支呀咗！咁你係咪自私呀？你咪又係針唔撚拮到肉唔撚知痛！

仔：老豆.....我.........

老豆：我，我，我，我乜撚嘢呀？犧牲人地你就唔計，犧牲自己你就唔制！你好快撚D同我死番去番學呀！仆街仔！

好呀 我出黎做野唔好指意有家用bye

仔：咁你預咗你死之後冇人擔番買水。

陳雲：為什麼要佔領街道，為什麼要架設鐵馬和路障？示威者如何面對街坊的責難？以下是一些實用的問答辯駁：
問：你為何阻街？條路你們的嗎？
答：阻街是為了令大家感受到不方便，從而知道社會不正常，我們要爭取民主。條路不是我的，也不是你的，條路是我們大家的。我在為大家爭取民主，為大家做事，當然可以先霸住條路，做成功了，我就會走。
問：有火災點算？有阿婆心髒病發，你有路障，害死人點算？
答：我無你咁黑心，成日想害死人。有危急情況，我們一定搬開路障。
問：點解擺路障阻止我地行街，阻住D車行？
答：路障是保障我們不會被警察鎮壓和被拖上警車。你可以保證我們的安全嗎？我們出了事，被警察拘捕或鎮壓，你負責嗎？這裡有白紙，你來簽署負責賠償人命吧！
問：我孩子不用上學嗎，不必搭巴士嗎？
答：我爭取民主，你都有份享。你孩子讀書，只是你孩子自己享用。我為你做事，你還好意思走過來罵我？
問：民主可以當飯食嗎？唔使搵食嗎？
答：是，民主正係可以當飯食。你有飯食，是英國殖民地統治的時候，英國有民主。你唔信民主，就去大陸住，不要留在香港。
問：你搞到我搵唔到食，你養我呀？
答：你搵唔到食，福利署會養你。一旦有民主，養你過世都得。
問：你顧掂自己先啦。
答：我自己好掂，所以現在我幫你。
問：我唔使你幫！
答：咁請你行開。
問：個社會係咁家嘛，你有乜辦法呀？
答：個社會唔係咁，我有辦法，請你給我做。

舊底佔中就話啫

呢篇野已經係14年時出嚟, 唔好幫佢再傳啦好無?

爛屍通識教畜用五年前舊嘢呃存在感

出黎啦梁天琦gif

#265893 三毛己經入左你支那寶account

我覆咗佢話係五年前舊嘢，睇佢有乜反應

支那只有伏沒有寶

可以有呢個層次嘅對答，個仔都起碼初中，本來養多幾年就可以收30年家用可惜

藍屍阿蛇好有錯折感打緊飛機

「可以爭取自己想要的，不過，唔可以犧牲其他唔同意你意見既人」

又係贏國產既養兒防老思想